中共 : 中方企業向荷蘭發貨前已告知並非醫用口罩 批評外媒炒作所謂的中國產品質量問題不負責任

外交部：中方企業向荷蘭發貨前已告知並非醫用口罩
02.04.2020 16:24

華春瑩 (資料圖片)
荷蘭衛生部日前指，從中國購入的130萬個「KN95」等級口罩，未能緊貼臉部及過濾功能不合格，要全數回收。在北京，外交部發言人華春瑩回應指，根據中方部門初步調查，那批口罩是荷蘭代理商自己採購， 中方企業發貨前已告知荷方該批口罩為非醫用口罩，出口報關手續也是以「非醫用口罩」名義履行。

華春瑩表示，中方剛出台更嚴格的監管措施，要求有關醫療物資出口企業在向海關報關時，必須提供書面或電子聲明，承諾出口產品已取得中國醫療器械產品註冊證書，符合進口國的質量標準要求。她又指，個別媒體在未弄清事實之前，炒作所謂的中國產品質量問題，是不負責任，希望他們不是別有用心，因為這樣做不利於國際抗疫合作。

又射波

非醫用？咁點解吹哂喇叭講提供醫療物資

射埋荷蘭自己同唔知咩廠買
唔關中国事

唔係醫用但係KN95 個rating 點得出嚟
原來唔貼面，唔夠filtration 都可以KN95

口交部果然麗害

非醫用醫療物資
有毒氣體無害

我話得就得啦

總之係人地錯
繼續挑全世界機啦

閪用口罩？

佢可以話「KN95」只係個名

得菈總知唔係你錯丫嘛

未能緊貼臉部及過濾功能不合格，要全數回收。

人地係話你qc過唔到

你spin去唔同類型
當兜到？

原來四月七日就到期。選管會就優先老人家投票同限制點票人數 作公眾諮詢。

非醫用要來把鬼咩，77下

唔係醫療口罩 買嚟當尿片用啊
中共講出咁嘅大話 自己唔笑嫁喎

係咪d 檢驗試劑又寫住非武肺用? 用黎驗aids 先準?

唔係醫用 佢訂來做乜

唔係醫用唔通係時裝衣服要面還要面，錯左就認啦

咁我用m 巾痴係塊面得啦 洗撚要你口罩

大陸Kn95標準係流嫁

佢越死撐對香港台灣就越有利

強国唔會錯

口罩唔係醫療用途 戴嚟裝飾呀